【抗暴之戰】兩男涉藏汽油彈及引爆炸彈手機 警方被指未經律政司同意落案起訴

警方前日（15日）在大角嘴分別截查兩名男子，及後將他們帶往橡樹街一單位，並指在屋內搜出懷疑汽油彈原材料及可遙控引爆炸彈的手提電話，遂拘捕二人，事後又召開記者會指兩人疑製土製炸彈。兩人各被控一項製造或管有炸藥罪，今於西九龍裁判法院提堂。惟甫開庭，控方發現案件在未獲律政司同意書下已落案起訴，檢控程序出錯，遂申請撤回案件，再以正確檢控程序重新起訴兩名被告。據知控方今早才收到警方文件。最終控方在短暫休庭後，以新案件編號落案起訴兩人，而新的控罪刪去「土製炸彈」相關字眼。
被告董上琳（23歲）及丁姓學生（17歲）暫毋須答辯，控方要求押後案件以待警方進一步調查，並反對兩被告保釋。辯方不反對押後案件，惟為兩被告申請保釋。主任裁判官羅德泉將案件押後至12月12日，拒絕兩人保釋申請，其間須還押看管。
兩人各被控一項製造或管有炸藥罪。控方重新起擬的控罪指，兩人於10月15日在大角嘴橡樹街75號8樓B室，明知而管有爆炸品，即硝酸鉀和硫磺。新控罪刪去原先控罪的某些字眼，包括「可用作製造爆炸品的化學品原料粉末」，以及「兩個可用來製作土製炸彈的已改裝手提電話裝置連電路版」。
控方透露，法例規定某些控罪要獲得律政司同意檢控書才能起訴，惟今早收到警方文件後發現未獲得該同意書。控方惟有先向法庭申請撤回案件，再徵詢負責此類案件的專員，並約於下午約四時獲得律政司同意後，「稍微修改控罪字眼」，再重新起訴二人。
【案件編號：WKCC3940/19】

依家教埋律政司告人

軍警政府

香港一向我大晒，我玩晒

有咩電話唔係可遙控引爆炸彈的手提電話

即係咪又老屈？唔明

狗嘅智力得三幾歲 體諒下

之前有單未被捕已排期上堂又點睇

唔知記者會有咩解釋

黑警掌管一切

溝通上有誤會 聽唔明人話

撤回案件再告過

同棋藝比賽玩悔一手一樣

唔係應該立即判輸咩

推

主任裁判官羅德泉將案件押後至12月12日，拒絕兩人保釋申請，其間須還押看管。

亂告都唔比保

屌擺明知竇係班狗自己set再引人上去派裝拉人啦

又係呢個出晒名嘅釘官

程序出錯
好似有得打？